1896 a. 5 Aprilli kp. tulid Wäetsa walla kohtusse Wäetsa walla liikmed Wäetsa mõisa järel olewa "Jaagu-Hansu" koha omanik  Karl Kustase p. Wiidoff ja Taawet Reinu p. Jürgenson, mõlemad kohtule iselikult tuntud, ja palusid kohut aktiraamatusse üles wõtta nende suusõnalist kaupa, mis järgmine on:
Kaarel Wiidoff ehitab oma maa peale, hoowi peale, ühe poe ruumi, nii et ta kauplemiseks sünnis on; kaupmees TaawetJürgenson ehitab sisse riiulid ja muud, mis seespool tarwis on. Kaupmees Jürgenson maksab Wiidoffile poe üüri kakskümmend wiis (25) rubla aasta, aasta üür peab ettemaksetud saama. Poeruum peab walmis olema 1. Juuli kp. 1896 a. Poeruumi ehituse kulud kuusteistkümmend (16) rubla maksab kaupmees Jürgenson Wiidoffile ainult siis wälja, kui ta enne kolme aastat poe maha jätab ja ära läheb; wastasel korral jäewad ehituse kulud ehitaja Wiidoffi kanda. Ette maksetud üir kakskümmend wiis (25) rubla jäeb äraminemise korral wiimase aasta üiriks. Kaupmees Jürgenson maksab täna kohe üiriks wiisteistkümmend (15) rubla, aga puuduwa summa kümme (10) rubla käesolewa aasta Tetsembri kuu 20 päewal.
Eespool olewat kaupa lubame mõlemad pooled kindlasti täita. 
Kaup D. Jürgenson /allkiri/
K. Wiedoff /allkiri/
Wiisteistkümmend (15) rubla olen Taawet Jürgensoni käest kätte saanud: K. Wiedoff /allkiri/
Eesistuja M. Sakkeus /allkiri/
Kohtumehed T. Somberg /allkiri/ J. Klaos /allkiri/
Kirjutaja K. Pommer
